<resources>
    <string name="app_name">Mafatih</string>
    <string name="ashora"> *- اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یا اَباعَبْدِاللَّهِ اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یَابْنَ رَسُولِ اللَّهِ اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یا خِیَرَةَ اللَّهِ و َابْنَ خِیَرَتِهِ اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یَابْنَ اَمیرِالْمُؤْمِنینَ و َابْنَ سَیِّدِ الْوَصِیّینَ


سلام بر تو ای ابا عبداللّه سلام بر تو ای فرزند رسول خدا سلام بر تو ای برگزیده خدا و فرزند برگزیده اش سلام بر تو ای فرزند امیر مؤ منان و فرزند آقای اوصیاء

*- اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یَابْنَ فاطِمَةَ سَیِّدَةِ نِساَّءِ الْعالَمینَ اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یا ثارَ اللَّهِ وَ ابْنَ ثارِهِ وَ الْوِتْرَ الْمَوْتُورَ


سلام بر تو ای فرزند فاطمه بانوی زنان جهانیان سلام بر تو ای که خدا خونخواهیش کند و فرزند چنین کسی و ای کشته ای که انتقام کشته گانت نگرفتی

*- اَلسَّلامُ عَلَیْکَ وَعَلَی الاَْرْواحِ الَّتی حَلَّتْ بِفِناَّئِکَ عَلَیْکُمْ مِنّی جَمیعاً سَلامُ اللَّهِ اَبَداً ما بَقیتُ وَ بَقِیَ اللَّیْلُ وَالنَّهارُ


سلام بر تو و بر روانهائی که فرود آمدند به آستانت ، بر شما همگی از جانب من سلام خدا باد همیشه تا من برجایم و برجا است شب و روز

*- یا اَباعَبْدِاللَّهِ لَقَدْ عَظُمَتِ الرَّزِیَّةُ وَ جَلَّتْ وَ عَظُمَتِ الْمُصیبَةُ بِکَ عَلَیْنا وَ عَلی جَمیعِ اَهْل ِالاِْسْلامِ
ای ابا عبداللّه براستی بزرگ شد سوگواری تو و گران و عظیم گشت مصیبت تو بر ما و بر همه اهل اسلام

*- و َجَلَّتْ وَ عَظُمَتْ مُصیبَتُکَ فِی السَّمواتِ عَلی جَمیعِ اَهْلِ السَّمواتِ فَلَعَنَ اللَّهُ اُمَّةً اَسَّسَتْ اَساسَ الظُّلْمِ وَ الْجَوْرِ عَلَیْکُمْ اَهْلَ الْبَیْتِ


و گران و عظیم گشت مصیبت تو در آسمانها بر همه اهل آسمانها پس خدا لعنت کند مردمی را که ریختند شالوده ستم و بیدادگری را بر شما خاندان

*- وَ لَعَنَ اللَّهُ اُمَّةً دَفَعَتْکُمْ عَنْ مَقامِکُمْ و َاَزالَتْکُمْ عَنْ مَراتِبِکُمُ الَّتی رَتَّبَکُمُ اللَّهُ فیها

و خدا لعنت کند مردمی را که کنار زدند شما را از مقام مخصوصتان و دور کردند شما را از آن مرتبه هائی که خداوند آن رتبه ها را به شما داده بود

*- و َلَعَنَ اللَّهُ اُمَّةً قَتَلَتْکُمْ وَ لَعَنَ اللَّهُ الْمُمَهِّدینَ لَهُمْ بِالتَّمْکینِ مِنْ قِتالِکُمْ

و خدا لعنت کند مردمی که شما را کشتند و خدا لعنت کند آنانکه تهیه اسباب کردند برای کشندگان شما تا آنها توانستند با شما بجنگند

*- بَرِئْتُ اِلَی اللَّهِ وَ اِلَیْکُمْ مِنْهُمْ وَ مِنْ اَشْیاعِهِمْ وَ اَتْباعِهِمْ وَ اَوْلِیاَّئِهِم

بیزاری جویم بسوی خدا و بسوی شما از ایشان و از پیروان و دنبال روندگانشان و دوستانشان

*- یا اَباعَبْدِاللَّهِ اِنّی سِلْمٌ لِمَنْ سالَمَکُمْ وَ حَرْبٌ لِمَنْ حارَبَکُمْ اِلی یَوْمِ الْقِیامَةِ

ای اباعبداللّه من تسلیمم و در صلحم با کسی که با شما در صلح است و در جنگم با هر کس که با شما در جنگ است تا روز قیامت

*- وَ لَعَنَ اللَّهُ آلَ زِیادٍ وَ آلَ مَرْوانَ وَ لَعَنَ اللَّهُ بَنی اُمَیَّةَ قاطِبَةً وَ لَعَنَ اللَّهُ ابْنَ مَرْجانَةَ

و خدا لعنت کند خاندان زیاد و خاندان مروان را و خدا لعنت کند بنی امیه را همگی و خدا لعنت کند فرزند مرجانه (ابن زیاد) را

*- وَ لَعَنَ اللَّهُ عُمَرَ بْنَ سَعْدٍ وَ لَعَنَ اللَّهُ شِمْراً وَ لَعَنَ اللَّهُ اُمَّةً اَسْرَجَتْ وَ اَلْجَمَتْ وَ تَنَقَّبَتْ لِقِتالِکَ

خدا لعنت کند عمر بن سعد را و خدا لعنت کند شمر را و خدا لعنت کند مردمی را که اسبها را زین کردند و دهنه زدند و به راه افتادند برای پیکار با تو

*- بِاَبی اَنْتَ وَ اُمّی لَقَدْ عَظُمَ مُصابی بِکَ فَاَسْئَلُ اللَّهَ الَّذی اَکْرَمَ مَقامَکَ

پدر و مادرم بفدایت که براستی بزرگ شد مصیبت تو بر من پس می خواهم از آن خدائی که گرامی داشت مقام تو را

*- وَ اَکْرَمَنی بِکَ اَنْ یَرْزُقَنی طَلَبَ ثارِکَ مَعَ اِمامٍ مَنْصُورٍ مِنْ اَهْلِ بَیْتِ مُحَمَّدٍ صَلَّی اللَّهُ عَلَیْهِ و َآلِهِ

و گرامی داشت مرا بخاطر تو که روزیم گرداند خونخواهی تو را در رکاب آن امام یاری شده از خاندان محمد صلی اللّه علیه و آله

*- اَللّهُمَّ اجْعَلْنی عِنْدَکَ وَجیهاً بِالْحُسَیْنِ عَلَیْهِ السَّلامُ فِی الدُّنْیا وَ الاْخِرَةِ

خدایا قرار ده مرا نزد خودت آبرومند بوسیله حسین علیه السلام در دنیا و آخرت

*- یا اَباعَبْدِاللَّهِ اِنّی اَتَقَرَّبُ اِلی اللَّهِ وَ اِلی رَسُولِهِ وَ اِلی امیرِالْمُؤْمِنینَ وَ اِلی فاطِمَةَ وَ اِلَی الْحَسَنِ

ای اباعبداللّه من تقرب جویم به درگاه خدا و پیشگاه رسولش و امیرالمؤمنین و فاطمه و حسن

*- وَ اِلَیْکَ بِمُوالاتِکَ وَ بِالْبَراَّئَةِ (مِمَّنْ قاتَلَکَ وَ نَصَبَ لَکَ الْحَرْبَ وَ بِالْبَرائَةِ مِمَّنْ اَسَّسَ اَساسَ الظُّلْمِ وَ الْجَوْرِعَلَیْکُمْ وَ اَبْرَءُ اِلَی اللّهِ وَ اِلی رَسُولِهِ) مِمَّنْ اَسَسَّ اَساسَ ذلِکَ وَ بَنی عَلَیْهِ بُنْیانَهُ وَ جَری فی ظُلْمِهِ وَ جَوْرِهِ عَلَیْکُمْ وَ علی اَشْیاعِکُمْ

و شما بوسیله دوستی تو و بوسیله بیزاری از کسی که با تو مقاتله کرد و جنگ با تو را برپا آرد و به بیزاری جستن از کسی که شالوده ستم و ظلم بر شما را ریخت و بیزاری جویم بسوی خدا و بسوی رسولش از کسی که پی ریزی کرد شالوده این کار را و پایه گذاری کرد بر آن بنیانش را و دنبال کرد ستم و ظلمش را بر شما و بر پیروان شما

*- بَرِئْتُ اِلَی اللَّهِ وَ اِلَیْکُمْ مِنْهُمْ وَ اَتَقَرَّبُ اِلَی اللَّهِ ثُمَّ اِلَیْکُمْ بِمُوالاتِکُمْ وَ مُوالاةِ وَلِیِّکُمْ

بیزاری جویم بدرگاه خدا و به پیشگاه شما از ایشان و تقرب جویم بسوی خدا سپس بشما بوسیله دوستیتان و دوستی دوستان شما

*- وَ بِالْبَرآئَةِ مِنْ اَعْداَّئِکُمْ وَ النّاصِبینَ لَکُمُ الْحَرْبَ وَ بِالْبَرآئَةِ مِنْ اَشْیاعِهِمْ وَ اَتْباعِهِمْ

و به بیزاری از دشمنانتان و برپا کنندگان (و آتش افروزان ) جنگ با شما و به بیزاری از یاران و پیروانشان

*- اِنّی سِلْمٌ لِمَنْ سالَمَکُمْ وَحَرْبٌ لِمَنْ حارَبَکُمْ وَ وَلِیُّ لِمَنْ والاکُمْ وَ عَدُوُّ لِمَنْ عاداکُمْ

من در صلح و سازشم با کسی که با شما در صلح است و در جنگم با کسی که با شما در جنگ است و دوستم با کسی که شما را دوست دارد و دشمنم با کسی که شما را دشمن دارد

*- فَاَسْئَلُ اللَّهَ الَّذی اَکْرَمَنی بِمَعْرِفَتِکُمْ وَمَعْرِفَةِ اَوْلِیاَّئِکُمْ وَ رَزَقَنِی الْبَراَّئَةَ مِنْ اَعْداَّئِکُمْ

و درخواست کنم از خدائی که مرا گرامی داشت بوسیله معرفت شما و معرفت دوستانتان و روزیم کند بیزاری جستن از دشمنانتان را

*- اَنْ یَجْعَلَنی مَعَکُمْ فِی الدُّنْیا وَالاْخِرَةِ وَاَنْ یُثَبِّتَ لی عِنْدَکُمْ قَدَمَ صِدْقٍ فِی الدُّنْیا وَ الاْخِرَةِ

به اینکه قرار دهد مرا با شما در دنیا و آخرت و پابرجا دارد برای من در پیش شما گام راست و درستی (و ثبات قدمی) در دنیا و آخرت

*- وَ اَسْئَلُهُ اَنْ یُبَلِّغَنِی الْمَقامَ الْمَحْمُودَ لَکُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَ اَنْ یَرْزُقَنی طَلَبَ ثاری مَعَ اِمامٍ هُدیً ظاهِرٍ ناطِقٍ (بِالْحَقِّ) مِنْکُمْ

و از او خواهم که برساند مرا به مقام پسندیده شما در پیش خدا و روزیم کند خونخواهی شما را با امام راهنمای آشکار گویای (به حق) که از شما (خاندان ) است

*- وَ اَسْئَلُ اللَّهَ بِحَقِّکُمْ وَبِالشَّاْنِ الَّذی لَکُمْ عِنْدَهُ اَنْ یُعْطِیَنی بِمُصابی بِکُمْ اَفْضَلَ ما یُعْطی مُصاباً بِمُصیبَتِهِ مُصیبَةً ما اَعْظَمَه

و از خدا خواهم به حق شما و بدان منزلتی که شما نزد او دارید ، که عطا کند به من بوسیله مصیبتی که از ناحیه شما به من رسیده بهترین پاداشی را که می دهد به یک مصیبت زده از مصیبتی که دیده

*- وَ اَعْظَمَ رَزِیَّتَها فِی الاِْسْلامِ وَ فی جَمیعِ السَّمواتِ وَ الاَْرْضِ اَللّهُمَّ اجْعَلْنی فی مَقامی هذا مِمَّنْ تَنالُهُ مِنْکَ صَلَواتٌ وَ رَحْمَةٌ وَ مَغْفِرَةٌ

براستی چه مصیبت بزرگی و چه داغ گرانی بود در اسلام و در تمام آسمانها و زمین خدایا چنانم کن در اینجا که ایستاده ام از کسانی باشم که برسد بدو از ناحیه تو درود و رحمت و آمرزشی

*- اَللّهُمَّ اجْعَلْ مَحْیایَ مَحْیا مُحَمَّدٍ وَ آلِ مُحَمَّدٍ وَ مَماتی مَماتَ مُحَمَّدٍ وَ آلِ مُحَمَّدٍ

خدایا قرار ده زندگیم را زندگی محمد و آل محمد و مرگم را مرگ محمد و آل محمد

*- اَللّهُمَّ اِنَّ هذا یَوْمٌ تَبرَّکَتْ بِهِ بَنُو اُمَیَّةَ وَ ابْنُ آکِلَةِ الَْآکبادِ اللَّعینُ ابْنُ اللَّعینِ عَلی لِسانِکَ وَ لِسانِ نَبِیِّکَ صَلَّی اللَّهُ عَلَیْهِ وَ آلِهِ

خدایا این روز روزی است که مبارک و میمون دانستند آنرا بنی امیه و پسر آن زن جگرخوار (معاویه ) آن ملعون پسر ملعون (آه لعن شده ) بر زبان تو و زبان پیامبرت که درود خدا بر او و آلش باد

*- فی کُلِّ مَوْطِنٍ وَ مَوْقِفٍ وَقَفَ فیهِ نَبِیُّکَ صَلَّی اللَّهُ عَلَیْهِ وَ آلِهِ

در هر جا و هر مکانی که توقف کرد در آن مکان پیامبرت صلی اللّه علیه و آله

*- اَللّهُمَّ الْعَنْ اَباسُفْیانَ وَ مُعاوِیَةَ وَ یَزیدَ بْنَ مُعاوِیَةَ عَلَیْهِمْ مِنْکَ اللَّعْنَةُ اَبَدَ الاْبِدینَ

خدایا لعنت کن ابوسفیان و معاویه و یزید بن معاویه را که لعنت بر ایشان باد از جانب تو برای همیشه

*- وَ هذا یَوْمٌ فَرِحَتْ بِهِ آلُ زِیادٍ وَ آلُ مَرْوانَ بِقَتْلِهِمُ الْحُسَیْنَ صَلَواتُ اللَّهِ عَلَیْهِ

و این روز روزی است که شادمان شدند به این روز دودمان زیاد و دودمان مروان بخاطر کشتنشان حضرت حسین صلوات اللّه علیه را

*- اَللّهُمَّ فَضاعِفْ عَلَیْهِمُ اللَّعْنَ مِنْکَ وَ الْعَذابَ (الاَْلیمَ) اَللّهُمَّ اِنّی اَتَقَرَّبُ اِلَیْکَ فی هذَا الْیَوْمِ وَ فی مَوْقِفی هذا

خدایا پس چندین برابر کن بر آنها لعنت خود و عذاب دردناک را خدایا من تقرب جویم بسوی تو در این روز و در این جائی که هستم

*- وَ اَیّامِ حَیاتی بِالْبَراَّئَهِ مِنْهُمْ وَاللَّعْنَةِ عَلَیْهِمْ وَ بِالْمُوالاتِ لِنَبِیِّکَ وَ آلِ نَبِیِّکَ عَلَیْهِ وَ عَلَیْهِمُ اَلسَّلامُ

و در تمام دوران زندگیم به بیزاری جستن از اینها و لعنت فرستادن بر ایشان و بوسیله دوست داشتن پیامبرت و خاندان پیامبرت که بر او و بر ایشان سلام باد

پس می گوئی صد مرتبه :

*- اَللّهُمَّ الْعَنْ اَوَّلَ ظالِمٍ ظَلَمَ حَقَّ مُحَمَّدٍ وَ آلِ مُحَمَّدٍ وَ آخِرَ تابِعٍ لَهُ عَلی ذلِکَ

خدایا لعنت کن نخستین ستمگری را که بزور گرفت حق محمد و آل محمد را و آخرین کسی که او را در این زور و ستم پیروی کرد

*- اَللّهُمَّ الْعَنِ الْعِصابَةَ الَّتی جاهَدَتِ الْحُسَیْنَ وَ شایَعَتْ وَ بایَعَتْ وَ تابَعَتْ عَلی قَتْلِهِ اَللّهُمَّ الْعَنْهُمْ جَمیعاً

خدایا لعنت کن بر گروهی که پیکار کردند با حسین علیه السلام و همراهی کردند و پیمان بستند و از هم پیروی کردند برای کشتن آن حضرت خدایا لعنت کن همه آنها را

پس می گوئی صد مرتبه :

*- اَلسَّلامُ عَلَیْکَ یا اَباعَبْدِاللَّهِ وَ عَلَی الاَْرْواحِ الَّتی حَلَّتْ بِفِناَّئِکَ عَلَیْکَ مِنّی سَلامُ اللَّهِ (اَبَداً) ما بَقیتُ وَ بَقِیَ اللَّیْلُ وَ النَّهارُ وَ لاجَعَلَهُ اللَّهُ آخِرَ الْعَهْدِ مِنّی لِزِیارَتِکُمْ

سلام بر تو ای ابا عبداللّه و بر روانهائی که فرود آمدند به آستانت ، بر تو از جانب من سلام خدا باد همیشه تا من زنده ام و برپا است شب و روز و قرار ندهد این زیارت را خداوند آخرین بار زیارت من از شما

*- اَلسَّلامُ عَلَی الْحُسَیْنِ وَ عَلی عَلِیِّ بْنِ الْحُسَیْنِ وَ عَلی اَوْلادِ الْحُسَیْنِ وَ عَلی اَصْحابِ الْحُسَیْنِ

سلام بر حسین و بر علی بن الحسین و بر فرزندان حسین و بر اصحاب و یاران حسین

پس می گوئی :

*- اَللّهُمَّ خُصَّ اَنْتَ اَوَّلَ ظالِمٍ بِاللَّعْنِ مِنّی وَ ابْدَاءْ بِهِ اَوَّلاً ثُمَّ الثّانِیَ وَالثّالِثَ وَ الرّابِعَ

خدایا مخصوص گردان نخستین ستمگر را به لعنت من و آغاز کن بدان لعن اولی را و سپس دومی و سومی و چهارمی را

*- اَللّهُمَّ الْعَنْ یَزیدَ خامِساً وَ الْعَنْ عُبَیْدَ اللَّهِ بْنَ زِیادٍ وَ ابْنَ مَرْجانَةَ وَ عُمَرَ بْنَ سَعْدٍ وَ شِمْراً وَ آلَ اَبی سُفْیانَ وَ آلَ زِیادٍ وَ آلَ مَرْوانَ اِلی یَوْمِ الْقِیمَةِ

خدایا لعنت کن یزید را در مرتبه پنجم و لعنت کن عبیداللّه پسر زیاد و پسر مرجانه را و عمر بن سعد و شمر و دودمان ابوسفیان و دودمان زیاد و دودمان مروان را تا روز قیامت

پس به سجده می روی و می گوئی :

*- اَللّهُمَّ لَکَ الْحَمْدُ حَمْدَ الشّاکِرینَ لَکَ عَلی مُصابِهِمْ اَلْحَمْدُ لِلَّهِ عَلی عَظیمِ رَزِیَّتی

خدایا مخصوص تو است ستایش سپاسگزاران تو بر مصیبت زدگی آنها، ستایش خدای را بر بزرگی مصیبتم

*- اَللّهُمَّ الرْزُقْنی شَفاعَةَ الْحُسَیْنِ یَوْمَ الْوُرُودِ وَ ثَبِّتْ لی قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَکَ مَعَ الْحُسَیْنِ وَ اَصْحابِ الْحُسَیْنِ الَّذینَ بَذَلُوا مُهَجَهُمْ دُونَ الْحُسَیْنِ عَلَیْهِ السَّلامُ

خدایا روزیم گردان شفاعت حسین علیه السلام را در روز ورود (به صحرای قیامت ) و ثابت بدار گام راستیم را در نزد خودت با حسین علیه السلام و یاران حسین آنانکه بی دریغ دادند جان خود را در راه حسین علیه السلام.</string>
    <string name="joshan1">بِسم اللهِ الرَحمنِ الرَحيم
به نام خدا كه رحمتش بسيار و مهرباني اش هميشگي است
(1) اَللّهُمَّ اِنّى اَسْئَلُكَ بِاسْمِكَ يا اَللّهُ، يا رَحْمنُ، يا رَحيمُ، يا كَريمُ، يا مُقيمُ، يا عَظيمُ، يا قَديمُ، يا عَليمُ، يا حَليمُ، يا حَكيمُ، سُبْحانَكَ يا لا اِلهَ اِلاّ اَنْتَ الْغَوْثَ الْغَوْثَ خَلِّصْنا مِنَ النّارِ يا رَبِّ
(1) خدايا از تو خواستارم به نامت، اي خدا، اي بخشنده، اي مهربان، اي گرامي، اي پايدار، اي بزرگ، اي ديرينه، اي دانا، اي شكيبا، اي فرزانه، منزّهي تواي كه معبودي جز تو نيست، فرياد رس فرياد رس، ما را از آتش برهان اي پروردگار من
(2) يا سَيِّدَ السّاداتِ، يا مُجيبَ الدَّعَواتِ، يا رافِعَ الدَّرَجاتِ، يا وَلِىَّ الْحَسَناتِ، يا غافِرَ الْخَطيئاَّتِ، يا مُعْطِىَ الْمَسْئَلاتِ، يا قابِلَ التَّوْباتِ، يا سامِعَ الاْصْواتِ، يا عالِمَ الْخَفِيّاتِ، يا دافِعَ الْبَلِيّاتِ،
(2) اي سرور سروران، اي برآورنده دعاها، اي بلندي بخش جايگاه ها، اي سرچشمه نيكي ها، اي درگذرنده از خطاها، اي عطابخش خواسته ها، اي پذيرنده توبه ها، اي شنونده نداها، اي داناي رازها، اي دور كننده بلاها
(3) يا خَيْرَالْغافِرينَ، يا خَيْرَ الْفاتِحينَ، يا خَيْرَ النّاصِرينَ، يا خَيْرَ الْحاكِمينَ، يا خَيْرَ الرّازِقينَ، يا خَيْرَ الْوارِثينَ، يا خَيْرَ الْحامِدينَ، يا خَيْرَ الذّاكِرينَ، يا خَيْرَ الْمُنْزِلينَ، يا خَيْرَ الْمُحْسِنينَ،
(3) اي بهترين آمرزگاران، اي بهترين گشايشگران، اي بهترين ياوران، اي بهترين داوران، اي بهترين روزي دهان، اي بهترين وارثان، اي بهترين ستايشگران، اي بهترين يادآوران، اي بهترين عطابخشان، اي بهترين نيكوكاران
(4) يَا مَنْ لَهُ الْعِزَّةُ وَ الْجَمَالُ، يَا مَنْ لَهُ الْقُدْرَةُ وَ الْكَمَالُ، يَا مَنْ لَهُ الْمُلْكُ وَ الْجَلالُ، يَا مَنْ هُوَ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ، يَا مُنْشِئَ السَّحَابِ الثِّقَالِ، يَا مَنْ هُوَ شَدِيدُ الْمِحَالِ، يَا مَنْ هُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ، يَا مَنْ هُوَ شَدِيدُ الْعِقَابِ، يَا مَنْ عِنْدَهُ حُسْنُ الثَّوَابِ، يَا مَنْ عِنْدَهُ أَمُّ الْكِتَابِ،
(4) اي آن كه شكوه و زيبايي تنها از آن اوست، اي آن كه توانايي و برازندگي تنها از آن اوست، اي آن كه فرمانروايي و شوكت تنها از آن اوست، اي آنكه اوست بزرگ و برتر، اي پديدآورنده ابرهاي پرباران، اي آن كه نيرومند و پرتوان است، اي آن كه حسابرسي چالاك است، اي آن كه كيفرش سخت و شديد است، اي آن كه پاداش نيك تنها نزد اوست، اي آن كه دفتر هستي پيش روي اوست
(5) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا حَنَّانُ، يَا مَنَّانُ، يَا دَيَانُ، يَا بُرْهَانُ، يَا سُلْطَانُ، يَا رِضْوَانُ، يَا غُفْرَانُ، يَا سُبْحَانُ، يَا مُسْتَعَانُ، يَا ذَا الْمَنِّ وَ الْبَيَانِ،
(5) خدايا! از تو خواستارم به نامت اي پرمهر، اي بخشايشگر، اي جزادهنده، اي روشني خرد، اي فرمانروا، اي خشنودي، اي آمرزش، اي پاك، اي پشتوانه، اي صاحب نعمت و بيان
(6) يَا مَنْ تَوَاضَعَ كُلُّ شَي ءٍ لِعَظَمَتِهِ، يَا مَنِ اسْتَسْلَمَ كُلُّ شَي ءٍ لِقُدْرَتِهِ، يَا مَنْ ذَلَّ كُلُّ شَي ءٍ لِعِزَّتِهِ، يَا مَنْ خَضَعَ كُلُّ شَي ءٍ لِهَيبَتِهِ، يَا مَنِ انْقَادَ كُلُّ شَي ءٍ مِنْ خَشْيَتِهِ، يَا مَنْ تَشَقَّقَتِ الْجِبَالُ مِنْ مَخَافَتِهِ، يَا مَنْ قَامَتِ السَّمَاوَاتُ بِأَمْرِهِ، يَا مَنِ اسْتَقَرَّتِ الْأَرَضُونَ بِإِذْنِهِ، يَا مَنْ يسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ، يَا مَنْ لا يَعْتَدِي عَلَى أَهْلِ مَمْلَكَتِهِ،
(6) اي آن كه همه در برابر عظمتش فروتن، اي آن كه همه در برابر قدرتش تسليم، اي آن كه همه در برابر عزّتش خوار، اي آن كه همه در برابر هيبتش هراسان، اي آن كه همه از ترسش فرمانبردار، اي آن كه كوهها از بيمش شكافته، اي آن كه آسمانها به امرش بر پا، اي آن كه زميني ها به اجازه اش بر جا، اي آن كه رعد به ستايشش تسبيح گو است، اي آن كه بر اهل مملكتش ستم نمي كند
(7) يَا غَافِرَ الْخَطَايَا، يَا كَاشِفَ الْبَلايَا، يَا مُنْتَهَى الرَّجَايَا، يَا مُجْزِلَ الْعَطَايَا، يَا وَاهِبَ الْهَدَايَا، يَا رَازِقَ الْبَرَايَا، يَا قَاضِيَ الْمَنَايَا، يَا سَامِعَ الشَّكَايَا، يَا بَاعِثَ الْبَرَايَا، يَا مُطْلِقَ الْأُسَارَى،
(7) اي درگذرنده از خطاها، اي برطرف كننده بلاها، اي اوج اميدواري ها، اي بسياردهنده عطاها، اي بخشنده هدايا، اي روزي رسان آفريده ها، اي برآورنده آرزوها، اي شنواي گلايه ها، اي برانگيزنده بندگان، اي بندگشاي دربندان
(8) يَا ذَا الْحَمْدِ وَ الثَّنَاءِ، يَا ذَا الْفَخْرِ وَ الْبَهَاءِ، يَا ذَا الْمَجْدِ وَ السَّنَاءِ، يَا ذَا الْعَهْدِ وَ الْوَفَاءِ، يَا ذَا الْعَفْوِ وَ الرِّضَاءِ، يَا ذَا الْمَنِّ وَ الْعَطَاءِ، يَا ذَا الْفَصْلِ وَ الْقَضَاءِ، يَا ذَا الْعِزِّ وَ الْبَقَاءِ، يَا ذَا الْجُودِ وَ السَّخَاءِ، يَا ذَا الْآلاءِ وَ النَّعْمَاءِ،
(8) اي صاحب سپاس و ستايش، اي صاحب فخر و زيبايي، اي صاحب بزرگواري و والايي، اي صاحب پيمان و وفا، اي صاحب گذشت و رضا، اي صاحب بخشش و عطاء، اي صاحب دادرسي و داوري، اي صاحب عزّت و بقا، اي صاحب كرم و بخشش، اي صاحب عطاها و نعمتها
(9) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا مَانِعُ، يَا دَافِعُ، يَا رَافِعُ، يَا صَانِعُ، يَا نَافِعُ، يَا سَامِعُ، يَا جَامِعُ، يَا شَافِعُ، يَا وَاسِعُ، يَا مُوسِعُ،
(9) خدايا از تو خواستارم به نامت اي بازدارنده، اي دور كننده، اي بردارنده، اي سازنده، اي سودبخش، اي شنوا، اي گردآورنده، اي ياريگر، اي مهرگستر، اي وسعت بخش
(10) يَا صَانِعَ كُلِّ مَصْنُوعٍ، يَا خَالِقَ كُلِّ مَخْلُوقٍ، يَا رَازِقَ كُلِّ مَرْزُوقٍ، يَا مَالِكَ كُلِّ مَمْلُوكٍ، يَا كَاشِفَ كُلِّ مَكْرُوبٍ، يَا فَارِجَ كُلِّ مَهْمُومٍ، يَا رَاحِمَ كُلِّ مَرْحُومٍ، يَا نَاصِرَ كُلِّ مَخْذُولٍ، يَا سَاتِرَ كُلِّ مَعْيوبٍ، يَا مَلْجَأَ كُلِّ مَطْرُودٍ،
(10) اي سازنده هر ساخته، اي آفريننده هر آفريده، اي روزي بخش هر روزي خوار، اي داراي هر دارايي، اي غمگسار هر غمزده، اي فرج بخش هر اندوهگين، اي مهرورز بر هر مهرجو، اي ياور هر بي ياور، اي پرده پوش هر كاستي، اي پناه هر رانده
(11) يَا عُدَّتِي عِنْدَ شِدَّتِي، يَا رَجَائِي عِنْدَ مُصِيبَتِي، يَا مُونِسِي عِنْدَ وَحْشَتِي، يَا صَاحِبِي عِنْدَ غُرْبَتِي، يَا وَلِيي عِنْدَ نِعْمَتِي، يَا غِيَاثِي عِنْدَ كُرْبَتِي، يَا دَلِيلِي عِنْدَ حَيرَتِي، يَا غَنَائِي عِنْدَ افْتِقَارِي، يَا مَلْجَئِي عِنْدَ ضْطِرَارِي، يَا مُعِينِي عِنْدَ مَفْزَعِي،
(11) اي توشه ام در سختي، اي اميدم در ناگواري، اي همدمم در وحشت، اي همرهم در غربت، اي سرپرستم در نعمت، اي فريادرسم در گرفتاري، اي رهنمايم در سرگرداني، اي توانگري ام در تنگدستي، اي پناهم در درماندگي، اي مددرسانم در پريشاني
(12) يَا عَلامَ الْغُيوبِ، يَا غَفَّارَ الذُّنُوبِ، يَا سَتَّارَ الْعُيوبِ، يَا كَاشِفَ الْكُرُوبِ، يَا مُقَلِّبَ الْقُلُوبِ، يَا طَبِيبَ الْقُلُوبِ، يَا مُنَوِّرَ الْقُلُوبِ، يَا أَنِيسَ الْقُلُوبِ، يَا مُفَرِّجَ الْهُمُومِ، يَا مُنَفِّسَ الْغُمُومِ،
(12) اي داناي نهان ها، اي آمرزنده گناهان، اي پرده پوش عيب ها، اي غمگسار غم ها، اي دگرگون ساز دل ها، اي پزشك قلب ها، اي روشني بخش دل ها، اي همدم جان ها، اي گره گشاي اندوه ها، اي گشايشگر دلتنگي ها
(13) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا جَلِيلُ، يَا جَمِيلُ، يَا وَكِيلُ، يَا كَفِيلُ، يَا دَلِيلُ، يَا قَبِيلُ، يَا مُدِيلُ، يَا مُنِيلُ، يَا مُقِيلُ، يَا مُحِيلُ،
(13) خدايا! از تو درخواست مي كنم به نامت اي والا، اي زيبا، اي كارگشا، اي سرپرست، اي راهنما، اي پذيرا، اي گرداننده، اي عطابخش، اي درگذرنده، اي حال گردان
(14) يَا دَلِيلَ الْمُتَحَيرِينَ، يَا غِيَاثَ الْمُسْتَغِيثِينَ، يَا صَرِيخَ الْمُسْتَصْرِخِينَ، يَا جَارَ الْمُسْتَجِيرِينَ، يَا أَمَانَ الْخَائِفِينَ، يَا عَوْنَ الْمُؤْمِنِينَ، يَا رَاحِمَ الْمَسَاكِين، يَا مَلْجَأَ الْعَاصِينَ، يَا غَافِرَ الْمُذْنِبِينَ، يَا مُجِيبَ دَعْوَةِ الْمُضْطَرِّينَ،
(14) اي رهنماي رهجويان، اي مددرس مددجويان، اي فريادرس فريادكنان، اي پناه پناهندگان، اي ايمني بخش هراسندگان، اي ياور مؤمنان، اي مهرورز بر خاك نشستگان، اي پناه عصيانگران، اي آمرزنده گنهگاران، اي اجابت كننده دعاي بيچارگان
(15) يَا ذَا الْجُودِ وَ الْإِحْسَانِ، يَا ذَا الْفَضْلِ وَ الامْتِنَانِ، يَا ذَا الْأَمْنِ وَ الْأَمَانِ، يَا ذَا الْقُدْسِ وَ السُّبْحَانِ، يَا ذَا الْحِكْمَةِ وَ الْبَيَانِ، يَا ذَا الرَّحْمَةِ وَ الرِّضْوَانِ، يَا ذَا الْحُجَّةِ وَ الْبُرْهَانِ، يَا ذَا الْعَظَمَةِ وَ السُّلْطَانِ، يَا ذَا الرَّأْفَةِ وَ الْمُسْتَعَانِ، يَا ذَا الْعَفْوِ وَ الْغُفْرَانِ،
(15) اي صاحب جود و نيكي، اي صاحب بخشش و عطا، اي صاحب امن و امان، اي صاحب قدس و پاكي، اي صاحب حكمت و بيان، اي صاحب رحمت و رضوان، اي صاحب حجّت و برهان، اي صاحب عظمت و سلطان، اي صاحب مهر و اي پشتيبان، اي صاحب گذشت و غفران
(16) يَا مَنْ هُوَ رَبُّ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ إِلَهُ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ صَانِعُ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ قَبْلَ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ بَعْدَ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ فَوْقَ كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ عَالِمٌ بِكُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ قَادِرٌ عَلَى كُلِّ شَي ءٍ، يَا مَنْ هُوَ يَبْقَى وَ يَفْنَى كُلُّ شَي ءٍ،
(16) اي آن كه پروردگار همه، اوست، اي آن كه معبود همه، اوست، اي آن كه آفريننده همه، اوست، اي آن كه سازنده همه، اوست، اي آن كه پيش از همه بود، اي آن كه بعد از همه هست، اي آن كه از هر چيز برتر است، اي آن كه به همه چيز داناست، اي آن كه بر هر چيز توانا است، اي آن كه او هميشگي است و همه چيز رفتني است
(17) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا مُؤْمِنُ، يَا مُهَيمِنُ، يَا مُكَوِّنُ، يَا مُلَقِّنُ، يَا مُبَينُ، يَا مُهَوِّنُ، يَا مُمَكِّنُ، يَا مُزَينُ، يَا مُعْلِنُ، يَا مُقَسِّمُ،
(17) خدايا! از تو مي خواهم به نامت اي ايمني بخش، اي چيره بر همه، اي هستي آفرين، اي دلبر، اي خِرَد رُبا، اي سادگي بخش، اي توان ده، اي زينت بخش، اي نمايانگر، اي پخش كن
(18) يَا مَنْ هُوَ فِي مُلْكِهِ مُقِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ فِي سُلْطَانِهِ قَدِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ فِي جَلالِهِ عَظِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ عَلَى عِبَادِهِ رَحِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ بِكُلِّ شَي ءٍ عَلِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ بِمَنْ عَصَاهُ حَلِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ بِمَنْ رَجَاهُ كَرِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ فِي صُنْعِهِ حَكِيمٌ، يَا مَنْ هُوَ فِي حِكْمَتِهِ لَطِيفٌ، يَا مَنْ هُوَ فِي لُطْفِهِ قَدِيمٌ،
(18) اي آن كه در فرمانروايي اش پابرجاست، اي آن كه در پادشاهي اش ديرينه است، اي آن كه در شكوهش بزرگ است، اي آن كه بر بندگانش مهربان است، اي آن كه به هرچيز داناست، اي آن كه بر نافرمانان بردبار است، اي آن كه بر اميدواران اكرام ورزد، اي آن كه در آفرينشش حكمت نمايد، اي آن كه در حكمتش مهر ورزد، اي آن كه در مهرش ديرينه است
(19) يَا مَنْ لا يُرْجَى إِلّا فَضْلُهُ، يَا مَنْ لا يُسْأَلُ إِلّا عَفْوُهُ، يَا مَنْ لا يُنْظَرُ إِلّا بِرُّهُ، يَا مَنْ لا يُخَافُ إِلّا عَدْلُهُ، يَا مَنْ لا يَدُومُ إِلّا مُلْكُهُ، يَا مَنْ لا سُلْطَانَ إِلّا سُلْطَانُهُ، يَا مَنْ وَسِعَتْ كُلَّ شَي ءٍ رَحْمَتُهُ، يَا مَنْ سَبَقَتْ رَحْمَتُهُ غَضَبَهُ، يَا مَنْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَي ءٍ عِلْمُهُ، يَا مَنْ لَيسَ أَحَدٌ مِثْلَهُ،
(19) اي آن كه جز به فضلش اميد نيست، اي آن كه جز عفوش خواهش نشود، اي آن كه جز به نيكي اش چشم ندوزند، اي آن كه جز از دادش نهراسند، اي آن كه پايدار نماند جز فرمانروايي اش، اي آن كه جز سلطنتش سلطنتي نيست، اي آن كه رحمتش همه را فرا گرفته، اي آن كه رحمتش بر خشمش پيشي گرفته، اي آن كه دانشش همه را فرو گرفته، اي آن كه هيچكس همانندش نيست
(20) يَا فَارِجَ الْهَمِّ، يَا كَاشِفَ الْغَمِّ، يَا غَافِرَ الذَّنْبِ، يَا قَابِلَ التَّوْبِ، يَاخَالِقَ الْخَلْقِ، يَا صَادِقَ الْوَعْدِ، يَا مُوفِيَ الْعَهْدِ، يَا عَالِمَ السِّرِّ، يَا فَالِقَ الْحَبِّ، يَا رَازِقَ الْأَنَامِ،
(20) اي گشاينده اندوه، اي برطرف كننده غم، اي آمرزنده گناه، اي پذيرنده توبه، اي آفريننده آفريدگان، اي راست وعده، اي وفادار به پيمان، اي داناي راز نهان، اي شكافنده دانه، اي روزي دهنده بندگان
(21) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا عَلِيُّ، يَا وَفِيُّ، يَا غَنِيُّ، يَا مَلِيُّ، يَا حَفِيُّ، يَا رَضِيُّ، يَا زَكِيُّ، يَا بَدِيُّ، يَا قَوِيُّ، يَا وَلِيُّ،
(21) خدايا! از تو خواستارم به نامت اي والا، اي وفادار، اي توانگر، اي امان ده، اي پرمهر، اي خشنود، اي پاك، اي نمايان، اي پرتوان، اي فيض بخش
(22) يَا مَنْ أَظْهَرَ الْجَمِيلَ، يَا مَنْ سَتَرَ الْقَبِيحَ، يَا مَنْ لَمْ يؤَاخِذْ بِالْجَرِيرَةِ، يَا مَنْ لَمْ يَهْتِكِ السِّتْرَ، يَا عَظِيمَ الْعَفْوِ، يَا حَسَنَ التَّجَاوُزِ، يَا وَاسِعَ الْمَغْفِرَةِ، يَا بَاسِطَ الْيَدَينِ بِالرَّحْمَةِ، يَا صَاحِبَ كُلِّ نَجْوَى، يَا مُنْتَهَى كُلِّ شَكْوَى،
(22) اي آن كه زيبايي را پديدار نمودي، اي آن كه زشتي را پوشاندي، اي آن كه بر گناه سرزنش نكردي، اي آن كه پرده دري ننمودي، اي كه گذشتت بزرگ، اي كه نيكو درگذري، اي آمرزگانيت فراگير، اي دستت به مهر گشوده، اي شنواي هر نجوي، اي سرانجام هر گلايه
(23) يَا ذَا النِّعْمَةِ السَّابِغَةِ، يَا ذَا الرَّحْمَةِ الْوَاسِعَةِ، يَا ذَا الْمِنَّةِ السَّابِقَةِ، يَا ذَا الْحِكْمَةِ الْبَالِغَةِ، يَا ذَا الْقُدْرَةِ الْكَامِلَةِ، يَا ذَا الْحُجَّةِ الْقَاطِعَةِ، يَا ذَا الْكَرَامَةِ الظَّاهِرَةِ، يَا ذَا الْعِزَّةِ الدَّائِمَةِ، يَا ذَا الْقُوَّةِ الْمَتِينَةِ، يَا ذَا الْعَظَمَةِ الْمَنِيعَةِ،
(23) اي داراي نعمت فراوان، اي داراي رحمت فراگير، اي داراي بخشش آغازين، اي داراي حكمت رسا، اي داراي نيروي برازنده، اي داراي برهان قطعي، اي داراي كرامت هويدا، اي داراي عزّت پايدار، اي داراي توان استوار، اي داراي عظمت بلندپايه
(24) يَا بَدِيعَ السَّمَاوَاتِ، يَا جَاعِلَ الظُّلُمَاتِ، يَا رَاحِمَ الْعَبَرَاتِ، يَا مُقِيلَ الْعَثَرَاتِ، يَا سَاتِرَ الْعَوْرَاتِ، يَا مُحْييَ الْأَمْوَاتِ، يَا مُنْزِلَ الْآيَاتِ، يَا مُضَعِّفَ الْحَسَنَاتِ، يَا مَاحِيَ السَّيئَاتِ، يَا شَدِيدَ النَّقِمَاتِ،
(24) اي پديدآورنده آسمانها، اي برنهنده تاريكي ها، اي رحم كننده اشكهاي ريزان، اي درگذرنده از لغزشها، اي پوشنده زشتي ها، اي زندگي بخش مردگان، اي فرودآور آيات، اي دوچندان كن خوبيها، اي ناپديد كننده بديها، اي سخت شكنجه
(25) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا مُصَوِّرُ، يَا مُقَدِّرُ، يَا مُدَبِّرُ، يَا مُطَهِّرُ، يَا مُنَوِّرُ، يَا مُيَسِّرُ، يَا مُبَشِّرُ، يَا مُنْذِرُ، يَا مُقَدِّمُ، يَا مُؤَخِّرُ،
(25) خدايا! از تو درخواست مي كنم به نامت اي صورتگر، اي سنجيده كار، اي گرداننده، اي پاك كننده، اي روشني بخش، اي ساده ساز، اي مژده ده، اي بيم ده، اي پيش آور، اي پس آور
(26) يَا رَبَّ الْبَيتِ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ الشَّهْرِ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ الْبَلَدِ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ الرُّكْنِ وَ الْمَقَامِ، يَا رَبَّ الْمَشْعَرِ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ الْحِلِّ وَ الْحَرَامِ، يَا رَبَّ النُّورِ وَ الظَّلامِ، يَا رَبَّ التَّحِيَةِ وَ السَّلامِ، يَا رَبَّ الْقُدْرَةِ فِي الْأَنَامِ،
(26) اي پروردگار خانه محترم، اي پروردگار ماه محترم، اي پروردگار شهر محترم، اي پروردگار ركن و مقام، اي پروردگار مشعر الحرام، اي پروردگار مسجد الحرام، اي پروردگار حلال و حرام، اي پروردگار روشني و تاريكي، اي پروردگار تحيت و سلام، اي پرورنده نيرو در مردمان
(27) يَا أَحْكَمَ الْحَاكِمِينَ، يَا أَعْدَلَ الْعَادِلِينَ، يَا أَصْدَقَ الصَّادِقِينَ، يَا أَطْهَرَ الطَّاهِرِينَ، يَا أَحْسَنَ الْخَالِقِينَ، يَا أَسْرَعَ الْحَاسِبِينَ، يَا أَسْمَعَ السَّامِعِينَ، يَا أَبْصَرَ النَّاظِرِينَ، يَا أَشْفَعَ الشَّافِعِينَ، يَا أَكْرَمَ الْأَكْرَمِينَ،
(27) اي داورترين داوران، اي دادگرترين دادگران، اي راستگوترين راستگويان، اي پاكترين پاكان، اي بهترين آفرينندگان، اي چابكترين حسابگران، اي شنواترين شنوندگان، اي بيناترين بينندگان، اي ياورترين ياوران، اي گرامي ترين گراميان
(28) يَا عِمَادَ مَنْ لا عِمَادَ لَهُ، يَا سَنَدَ مَنْ لا سَنَدَ لَهُ، يَا ذُخْرَ مَنْ لا ذُخْرَ لَهُ، يَا حِرْزَ مَنْ لا حِرْزَ لَهُ، يَا غِيَاثَ مَنْ لا غِيَاثَ لَهُ، يَا فَخْرَ مَنْ لا فَخْرَ لَهُ، يَا عِزَّ مَنْ لا عِزَّ لَهُ، يَا مُعِينَ مَنْ لا مُعِينَ لَهُ، يَا أَنِيسَ مَنْ لا أَنِيسَ لَهُ، يَا أَمَانَ مَنْ لا أَمَانَ لَهُ،
(28) اي تكيه گاه آن كه تكيه گاه ندارد، اي پشتيبان آن كه پشتيباني ندارد، اي اندوخته آن كه اندوخته اي ندارد، اي پناه آن كه پناهي ندارد، اي فريادرس آن كه فريادرسي ندارد، اي افتخار آن كه افتخاري ندارد، اي عزّت آن كه عزّتي ندارد، اي مددرسان آن كه مددي ندارد، اي همدم آن كه همدمي ندارد، اي ايمني بخش آن كه ايمني ندارد
(29) اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ بِاسْمِكَ يَا عَاصِمُ، يَا قَائِمُ، يَا دَائِمُ، يَا رَاحِمُ، يَا سَالِمُ، يَا حَاكِمُ، يَا عَالِمُ، يَا قَاسِمُ، يَا قَابِضُ، يَا بَاسِطُ،
(29) خدايا! از تو مي خواهم به نامت اي نگهدار، اي پايدار، اي پاينده، اي مهرورز، اي سلامتي بخش، اي داور، اي دانا، اي بخش كن، اي بازگير، اي فراخي بخش
(30) يَا عَاصِمَ مَنِ اسْتَعْصَمَهُ، يَا رَاحِمَ مَنِ اسْتَرْحَمَهُ، يَا غَافِرَ مَنِ اسْتَغْفَرَهُ، يَا نَاصِرَ مَنِ اسْتَنْصَرَهُ، يَا حَافِظَ مَنِ اسْتَحْفَظَهُ، يَا مُكْرِمَ مَنِ اسْتَكْرَمَهُ، يَا مُرْشِدَ مَنِ اسْتَرْشَدَهُ، يَا صَرِيخَ مَنِ اسْتَصْرَخَهُ، يَا مُعِينَ مَنِ اسْتَعَانَهُ، يَا مُغِيثَ مَنِ اسْتَغَاثَهُ،
(30) اي نگهدار آن كه از او نگهداري جويد، اي مهربان بر آن كه از او مهر جويد، اي آمرزنده آن كه از او آمرزش خواهد، اي ياور آن كه از او ياري طلبد، اي حافظ آن كه از او حفاظت خواهد، اي اكرام كننده آن كه از او اكرام خواهد، اي راهنماي آن كه از او راهنمايي جويد، اي دادرس آن كه از او دادرسي خواهد، اي مدديار آن كه از او مدد جويد، اي فريادرس آن كه از او فريادرسي خواهد
    </string>

    <string name="komail"> </string>

</resources>

